\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[toc]{glossaries}

\usepackage{geometry} 
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=2cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Octave,                 % the language of the code
  otherkeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}


\title{\textbf{Sistemi distribuiti magistrale}}
\author{\textbf{Giovanni Ciatto} \\\textbf{Matteo Francia}}



\newglossaryentry{vicini}
{
  name=vicini,
  description={Neighbour, due nodi sono vicini quando almeno uno di essi ha conoscenza dell'esistenza dell'altro},
  plural=Neighbours
}

\newglossaryentry{propagazione}
{
  name=propagazione,
  description={Spreading, per progazione si intende il passaggio di informazione tra nodi tra loro vicini},
}

\newglossaryentry{spreading}
{
  name=Spreading,
  description={Propagazione},
}

\makeglossaries
\makeindex
\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage




\section{ACO in MOK}
\subsection{Analisi e idea principale}
La distribuzione di informazione in un sistema distribuito può essere considerata in modo simile a un problema di ant colony optimization in cui gli agenti (in questo caso l'informazione stessa) devono esplorare l'ecosistema (i nodi MoK).

L'idea base di questo sistema prevede l'uso di 3 pattern di coordinazione:
\begin{enumerate}
\item Evaporazione: l'informazioni si propaga seguendo con probabilità maggiore seguendo percorsi con alta concetrazione di feromone tra nodi \gls{vicini};
\item \gls{spreading}: l'informazione immessa in un nodo si propaga negli altri;
\item Repulsione: l'informazione non può accedere al nodo.
\end{enumerate}

\subsection{Cosa guida la propagazione?}
Nell'idea di base la propagazione è guidata da un driver soggettivo, ad esempio il topic a cui un nodo è interessato. Ogni nodo deve specificare gli argomenti di interesse, tanto più il "feromone" relativo all'argomento è alto tanto più sarà forte l'attrazione verso informazioni di tale natura.



\section{Progetto}
\subsection{Nodi vicini}
Per semplicità si considera un'implementazione su LAN. Ogni nodo Tucson lancia una porzione di infrastruttura accessoria che consente ad un nodo di identificare quelli vicini. Il protocollo con cui un nodo sceglie i nodi vicini è lasciato a libera implementazione in quanto non riguarda in modo diretto il problema. Al momento ogni nodo si connette a tutti quelli presenti nella rete all'istante della scoperta.

\subsubsection{Discovery di nodi vicini}
Tramite infrastruttura già sviluppata nel corso di mobile, ogni nodo lancia un demone UDP in ascolto. Il protocollo di scoperta è ARP-like.

\subsection{Feromone}
Il feromone può essere implementato in modalità diverse, di seguito ne sono considerate due:
\begin{enumerate}
\item Il feromone è alto tante più tuple uguali sono presenti nel nodo;
\item Il livello di feromone è memorizzato come un campo interno alla relativa tupla.
\end{enumerate}

\subsubsection{Evaporazione}
A seconda della scelta di rappresentazione del feromone, l'evaporazione acquisisce semantiche diverse:
\begin{enumerate}
\item Rimozione "casuale" di tuple dal nodo: in questo caso tanto più un nodo è concentrato, tanto più è probabile che evapori. Si basa su API già presenti in Tucson (con possibilità di estensione di Tucson stesso);
\item Variazione del campo relativo al feromone: la riduzione del feromone è esplicitata con logiche esterne a Tucson.
\end{enumerate}

\section{Implementazione}
\subsection{Nodi vicini}
\lstinputlisting{../snippet/neighbour}
\subsubsection{Discovery di nodi vicini}
See ../pdf/commInfrast.pdf
\subsection{Spreading example}
\lstinputlisting{../snippet/spreading}
\subsection{Evaporation example}
\lstinputlisting{../snippet/evaporation}
\newpage
\printglossaries
\end{document}